依家學校係咪唔會再教速成 倉頡

全部都係教蝗語拼音?

中一有教

我都覺
而家見人打錯字都係蝗語輸入法

我中小學都冇教過

搞到而家淨係識九方

速成自學唔難

老實講我覺得中文輸入法好落後
倉頡個系統其實唔make sense完全係格硬記
廣東話拼音 筆劃果d起碼可以透過你平時講野寫字load 返個字出來
但筆劃問題又唔可以自己customise
例如你個字個筆順同個系統唔同就setting到set你打咩筆順可以出咩字
customise得google個廣東拼音識

其實廣東話拼因係幾好

手寫

只有打online game果一代先會識速成

agger

老嘅證明

好既拼音輸入法，隨便都可以去到速成高手既打字速度。

利申：打開倉頡唔識拼音

因為玩魔力寶貝先學識速成
迫住學

拼因

你咪又係用支那拼音

原來中學有教倉頡速成
我淨係記得以前為左打機咀砲到而自學速成

我係上到大學買左手提電腦先學識
果陣我係down個apps落黎查字碼,查查下就記左個拆法

我記得速成倉頡係小學教 九方係中學教

但短短的課堂唔會令你打字打得快 打字打得快一定係靠online game

宜加普通話教中文
個個都用垃圾普通話拼音

要教既咩
自己打機用用下就識啦喎

打機嘈交打得慢就係咁俾人屌，結果逼自己打得快

中一學校有教縱橫
個輸入法唔出名 不過個阿sir有份研發出嚟

唔打機都係靠msn icq

教過你哋唔記得啫，不過所謂教只不過係show一show點拆碼，要學識都係靠自己

我係打倉頡囉 ，但我打字會有時打左同音/近音字

我記得果時小學定中學參加電腦學會既活動有教速成定倉頡 但平時既電腦堂係冇教

當年好興果D拆碼書簽，放係電腦枱慢慢研究再打下就無師自通啦。

最緊要快呀on9

當年為左玩online game 自學速成倉頡

最先學識點打粗口

以最短時間打粗口屌尻人

速成好快打到識背第幾頁第幾個字係咩，特別係D日常用語。

到左WIN8果陣屎忽痕整個新速成出黎，D排位亂晒俾人屌晒鬼。

匪語無左入聲字，缺點可見一斑

但係google個廣東話拼音識學你用字之後自訂化你個輸入法所以一定係快過速成倉頡
我打屌你老母直接打dllm就會出倉頡速成邊有得比

中學時電腦堂教倉頡，但教得唔全面後來自己買書學，最初打倉頡之後因爲班同學朋友打速成，方面交流問啲字點打就轉用速成

其實粵拼都好好用
不過無乜人推廣

學到速成個陣學校都未教

自學係因為要打機屌柒人

win10點用舊版速成？

仲有再老一輩，玩ICQ、MSN、Xanga嗰代應該都好多人識倉頡、速成

原來咁多人都係為左打online game學速成
我都唔例外
學校教果陣反以冇心學，為左打機真係可以去到好盡

我屌你老母啦，你點撚樣打個'音'字會出個'因'字呀睇過？
兩個字係廣東話入面點同音呀

你話你假膠曲線我都可能比你過到骨
同我講打近音字？真係人唔笑狗都吠啦

之前同個中學生whatsapp
佢都係打廣東話拼音比我
撈埋啲英文心諗up乜9

以前小學已經要背碼
中學電腦堂會教, 要測驗

拼音可以唔洗識個字 岩晒班文盲用 筆畫 倉 速 9方起碼要識個字先用到 蝗蟲就緊係用拼音啦

我相信大部分人士都係好似我咁玩信長為左極速屌人，而學速成

屌那媽而家啲人淨係識錄音

Msn唔識打字點溝女

一開始背哂粗口既速成碼來打機

唔係當年online game逼住學
可能我仲用緊手寫版

手火9 大火6 水木7 尸月(空白)3

係 打得快好似好撚型咁 人地打得慢就狂出字屌鳩人打字慢 諗起都覺得好小學雞

小四小五果陣小學教過九方
但係果陣我已經識用速成,所以冇聽書

倉頡撚
好彩我學識佐倉頡，依加打中文字勁撚快
當時學都係因為自己興趣而學，學得勁辛苦

近音/同音，擘大你隻眼睇清楚

岩就得一個字岩，打錯字都有限制點打錯既咩？邏輯凌亂

就算用普通話拼音，個人選擇又需要你批評？

用左一個月到由速成轉倉頡

細個打機想同人講野
打速成係逐隻逐隻字搵
果陣唔會知點解係咁樣打
打打下就熟個手勢
估唔到依家少左咁多人識

利申：唔算老，果陣玩忍2

因為jailbreak用iAccess而熟用速成
最初學係online game

本來用開九方
之後轉左MAC 機用唔到九方
先死死地氣學速成

不過部機連速成碼都無
得張解碼表

點知個幾月就學識左

Agger

十幾年嚟都係打速成
到今日仍然有好多字因爲平時少打而要再分析用咩碼或者知用咩碼但唔記得邊頁要搵好耐
有啲字甚至試勁耐都唔知係用咩碼打
平時打fb status/whatsapp就冇問題
但覺得最有效率一定唔係速成
只係一直打開唔想再重新adapt另一種輸入法
其實用發音嚟打字係會避免咗識嗰個字但唔識打嘅問題

記得以前因為玩吞食天地online個種回合制game
傾策略得個十秒時間左右
打字慢真係會比人屌

唔洗學
識讀就識打
就好似梁振英就係leung chun ying

當年中學打九方
喺學校用電腦打字要去yahoo字典copy
俾人笑到努力學咗倉頡
人生其中一個最正確決定

BTW而家真係好少人打倉頡
次次打字俾人見到都會哇哇聲咁驚訝
就連速成都少人用咗好多
啲人轉晒用拼音
電話打字就用筆劃

以前中學咪又係教得2-3堂 仲要係中二中三先教
好彩因為打機自學左
上電腦堂滿分

以前用開九放，一年前因為工作需要先學倉頡，而家已經打得好快，不過手機都係用廣東話拼音，倉頡唔用十隻手指打好慢

小學有速成比賽 拎第一個條友係唯一打啱篇文

其實中文輸入法本身都好落後

我明
有時想打某個字，但個腦load左個近音字就會打左個錯嘅字出黎

一句講晒
倉頡最撚快 其他全部收皮

拼音咪拼埋哂 d 垃圾 5 p 字囉

拆字唔難，係打返個字難

就是打石器時代想屌柒人逼住學

中三學校教倉頡，不過學極唔識。
而家用廣東話輸入法打字。

唔會仲難咩，你識變d字做拼音

返廣州讀大學時學左漢語拼音輸入法
依家繁簡中文都識打

為左中學份ies 同歷史sba先學識

倉頡都唔撚MAKE SENSE?
條戇鳩自己係咩SENSE啊白痴!

記得以前小學聽老師講縱橫係最快

我速成練到快過人地倉頡
揀字都慳返

可能因為細個學過英語拼音，識讀嘅中文字都會識拼。
Google隻廣東話輸入法同另外安裝個隻廣東話輸入法都識用，
不過MS隻粵拼一時時拼到。

成日話拼音/速成快嗰啲，有無數據support下

利申：倉頡JJ，>90wpm

小三教緊倉頡仲未失傳

諗起細個比人串用手寫板就收皮
即刻一日學識左速成

而家d人唔會錯豬柳強

講錯豬柳"彈"

無你咁勁
我三日自學倉頡

玩online game溝女學速成

+1

請你不要打蝗語，用英文啦，仆街

中一電腦堂有教, 學極都學唔識, 做測驗仲比呀SIR係咁屌
最後都係學唔識, 係中二開始 同表姐打ONLINE GAME 佢慢慢再教我速成, 好快就熟手打了, 但都係唔識打倉頡

倉頡上咗神枱，所以老屎忽會覺得打倉頡高人一等

Google廣東話拼音其實又易學又打得快，不過唔普及。

不過拼音壞處係易打錯同音字。

拼音/英文150wpm
大新倉頡238wpm
五筆298wpm

Source:

其實咩輸入法都好 逢親見到d撚屌將個玩字打做挽就火都來

所以搞好個語文根基/意識重要過教咩輸入法

英文世界紀錄係216wpm
拼音搵唔到

肯打中文都算好
之前同個中學雞補習
whatsapp不斷打火星文
'nei gai dim duk ar'
問佢點解唔打中文
話手寫哂時間

喺死亡同重生嘅十幾秒之間打篇文出嚟屌人喎。
果個年代得倉頡速成做到。

唔教 Linux 先係最大問題

又有一條支那仔現身

Btw呢個都算近年最fail既回覆

果你個老母臭西

?

我係為左打金庸同人嗌交，仲有友頻瘋狂吹水而學識....

本身打筆劃，小學有教速成，個丫sir講到一舊舊，唔知佢講乜，，就不了了之
到中學教9方覺得佢癈冇學
之後到高中要做SBA先自學速成
之後覺得搵字煩，學埋倉頡
依家一路打倉頡
開心使用中，
to 想學既巴打，其實唔難學

而家啲學生點會係個keyboard 前專登練
以前打小學就教拆字型 中學又搞比賽乜乜乜
個陣又興打online game , msn
打機，cow 仔cow 女
想唔識速成倉頡都幾難

小學同中學都教速成
搞到想轉倉頡都唔識

agree

中學學畫龜炸（八十後既回憶 ）
倉頡係去青年中心玩既時候有人免費教

撚鳩柒屌

原來啲小學老師連基本知識都無

倉頡速成撚使唔使個個月都開個post黎打飛機
就黎變日經啦屌
利申速成

啱呀屌 長期用速成 覺得自己打字好撚慢就想轉倉頡 仆街字都唔撚識拆 最後都係放棄左 打返速成算

我初初學打字係用廣東拼音輸入法，例：
我=ngoh
你=nei
口=hau
郭=gwok
昌=cheung

但真係好慢，因為要打好多粒字，用msn打完一句再打下一句已經被對方超越我出下一句
就自學速成

利申速成撚，online game 學。60wpm到掛

應該倉頡最好，常用字大家識讀識寫拼音/速倉冇咩問題。識讀唔識寫係速倉弱點，但起碼打上google 搵到，但拼音見到唔識讀既字咁點算？

不過速成用得多都會唔記得中間啲字點寫 淨係記左頭尾。

九方世界第一

玩online game打字慢會比人笑
小學第一個識打倉頡既字
就係
人弓火
十大心
田卜戈

速成人士表示唔識轉倉頡

九方撚留名

中小學都未教過
係中一同同學玩跑online 見到佢打rr6rr6 心諗佢都識速成我點可以唔識
就慢慢學識
但淨係識打速成 倉頡九方拼音筆劃全部唔識

如果個版權人肯免費畀人用就真係做到世界第一

用緊教院粵拼覆你
香港人梗係用香港語

用緊呢個

反過嚟講，如果倉頡輸入法仲係收錢商業軟件嘅話…

以前玩MSN、Forum唔識速成、倉頡根本唔會覆得切

Win7 隻廣東話拼音
當年自學打得好撚快
結果到win8 win 10 無撚咗

筆劃筆順唔同其實可能係你錯
每個字都有正確嘅筆順，幼稚園學寫字都有教
基本上中文字係左至右，上至下

巴打識打縱橫？

而家玩lol用速成都要有bug要左set右set
點會學得到

速成慣左只用右邊number 以前成日比人話好奇怪
電話就只用筆畫

教院個粵拼

以前玩跑
淨係識le ho fai
係會比人串柒

巨商

lm

BTW有冇倉頡撚已經唔係好識同人講個規則係點
但係識打

唔識 太冷門

不嬲係咁 同埋你打開倉頡 打速成就變得好慢

玩勁舞先學識速成

打中文就打中文，
用埋d垃圾拼音唔好同我講打緊中文字，
話知廣東話定支那話

有教
但係冇乜點考試測驗

加上佢地傾向用啲簡單啲 同讀音打字
姐係拼音 甚至係就咁開語音讀出黎 等部機自己detect

根本鬼佬發明既keyboard 天生只方便拉丁化既語言輸入

中文用咩輸入法都係麻煩

而家流行果d輸入法只係贏在初期免費

收費果d普及唔到就收晒皮

下？

同中文同源既泡菜文、日文都係用拼音做輸入法基礎喎

當年學速成,係因為打機先要自學

支持廣東話拼音

我就問你，中文字係點來

香港就係唯一漢字文化圈入面無比拼音荼毒嘅地方

以前中小學都冇教過輸入法,自學速成
有連登先知原黎依家d人係打拼音
btw 話打拼音快d 個班

其實倉頡唔係硬記 跟本係有skill

Pinyin係真係好用好多
利伸倉頡轉pinyin

以前就話一定要電腦先打字姐

依家手機小學就用

有心學仲快識啦

速成，倉頡認字會好好多

識寫唔識讀嘅字太多
倉頡好用啲

平時打倉頡都算係正常速度 但一遇到一個字諗唔到就會拖慢個速度
有冇咩方法改善?

用 linux

細細個打機俾對面殺左
就用3秒重生時間內極速打字屌人老母

學校邊會教人打字

以前讀中三教倉頡取碼原則，漢字分割，倉頡字母，考試有一半都係問倉頡，好多都唔識做。

小學時教倉頡,教0黎教去都唔撚識,一打online game唔洗三個月速成已經打到啪啪聲

多謝跑online令我學識速成

自問打拼音都算快，我係文盲我認

btw, 廣東話拼音啊屌你，蝗蟲死返上去啦

身邊所有朋友得我用倉頡

用msn溝女自然會識架啦

其他人flirt緊一個嗰陣

因為打字打得快

可以flirt多兩個

細個為左玩msn 自學速成 其實好易上手
後尾學校教得嗰少少就expect d同學仔識打晒

學校有教你都學唔識啦
上堂會唔會比哂時間你練習?

中學有教拆碼 咩首尾首尾尾果D 最後都係玩魔力後自己慢慢學識

212
221
跟住唔記得

新一代用語音

其實唔難，自己不停玩，記下記下就玩到
我都係用左一個星期就上手

我唔認同叫「荼毒」

始終電腦kb個設計係方便拉丁化語文

九方

語音快撚到